---
title: 2020-08-20-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.IcelandHighlands_EN-CN2776278076_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2020-08-20 21:27:56
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.IcelandHighlands_EN-CN2776278076_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [组图：电影《真·三国无双》曝光剧照 娜扎貂蝉造型吸睛](http://slide.ent.sina.com.cn/film/slide_4_704_343812.html)
> 概要: 组图：电影《真·三国无双》曝光剧照 娜扎貂蝉造型吸睛
### [阚清子称闺蜜做正骨遇骚扰 呼吁女生保护好自己](https://ent.sina.com.cn/s/m/2020-08-20/doc-iivhvpwy2101041.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 8月20日，阚清子发微博呼吁女生要好好保护自己，表示：“陪闺蜜去按摩店做正骨，结果过程中发生了让她很不舒服的事情，借此想对所有女生说：不管你是在按摩馆还是其它场合，一旦异性让你感到有被侵犯......
### [视频：郑秀文低调庆48岁生日 连晒5照不见许志安身影](https://video.sina.com.cn/p/ent/2020-08-20/detail-iivhuipn9698556.d.html)
> 概要: 视频：郑秀文低调庆48岁生日 连晒5照不见许志安身影
### [李尖尖画的小哥撞脸自己 何炅亲自认证"友情出演"](https://ent.sina.com.cn/v/m/2020-08-20/doc-iivhvpwy2083768.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 近日，有网友发现《一家人之名》中李尖尖画的小哥撞脸何炅。今日，何炅发微博回应：“请大家多多支持我友情出演的《以家人之名》，李尖尖你画的真像。”网友纷纷评论道：“哈哈哈哈哈何老师自己也看到了......
### [视频：郑爽晒粉丝公益证书 暖心发文“最好的是你们”](https://video.sina.com.cn/p/ent/2020-08-20/detail-iivhvpwy2025825.d.html)
> 概要: 视频：郑爽晒粉丝公益证书 暖心发文“最好的是你们”
### [为何谢霆锋成了王菲的“真命天子”？三个原因](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A05P8B00.html)
> 概要: 讲事业、讲友情、讲音乐什么都好，我最没有信心就是“感情”这两个字，因为我觉得超越我能控制的范围，最高深的学问。感情，我这辈子也学不会。——谢霆锋8月18日，中国好声音第九季正式上线。谢霆锋依然稳坐导师......
### [《隐秘的角落》被起诉，两名编剧争夺署名权，多位主创人员回应](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A066DS00.html)
> 概要: 说起来，电视剧《隐秘的角落》可以说是2020年最火爆的电视剧之一了，讨论度颇高，剧中“爬山梗”也是火爆网络。            主演秦昊之前虽然获奖颇多，但就是不出圈，这次也是凭借《隐秘的角落》火......
### [蔡少芬张晋登上杂志封面，结婚12年感情更甜蜜，蔡少芬逆龄生长？](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A064HZ00.html)
> 概要: 蔡少芬张晋相信大家都很熟悉，作为一对明星夫妻，两个人从00年代就谈起了恋爱，2008年两人结婚，当时的蔡少芬已经是家喻户晓的知名女演员，而张晋还是一位名不见经传的小明星，两个人当时的结合也并不被人看好......
### [关晓彤晒可爱自拍，背后神秘男子身份引猜测，被指是鹿晗？](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A03CDL00.html)
> 概要: 8月19日晚，关晓彤在社交平台晒出一条自拍的视频，视频中关晓彤长发披肩，化着干净并且精致的妆容，用了可爱的贴纸之后更显秀气。全程对着镜头微笑。穿着一件米色还有两个条纹的衣服。关晓彤真是越来越有气质了......
### [《跨界喜剧王》赛制升级，48位青年艺人集结，周深杨迪大咖云集](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A05VH100.html)
> 概要: 日前，随着新一季《跨界歌王》收官在即，备受瞩目的《跨界喜剧王》也已经进入筹备阶段，从官方介绍来看，《跨界喜剧王》将全新升级，大有致敬《乘风破浪的姐姐》的意思。                     ......
# 动漫
### [轻松制作RPG工具《RPG制作大师》系列新作发售](https://news.dmzj.com/article/68325.html)
> 概要: KADOKAWA和degica在本日（20日）发售了PC平台的RPG制作工具《RPG制作大师》系列的新作《RPG制作大师MZ》。本作售价8778日元，约合人民币573元。
### [游戏《小魔女诺贝塔》50天卖15万部！公开正式版更新预告](https://news.dmzj.com/article/68318.html)
> 概要: Pupuya Games在Steam上推出了3D动作射击类游戏《小魔女诺贝塔》在近日宣布了全球销量突破15万部的消息，官方还公开了纪念15万部的感谢插图。
### [毛绒玩具pickles the frog宣布短篇动画化](https://news.dmzj.com/article/68319.html)
> 概要: 根据青蛙的毛绒玩具pickles the frog制作的动画《pickles the frog -心情的颜色-》宣布了将于10月4日播出的消息。
### [《全职猎人》最强角色排行2020版结果出炉！](https://news.dmzj.com/article/68324.html)
> 概要: 日本最近举办了《全职猎人》最强角色2020的投票，让我们来看看都有哪些角色上榜吧
### [请问，这是什么画风的《火影》，如此小樱佐助还敢娶吗](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A0FHHA00.html)
> 概要: 《火影忍者》已经完结了，粉丝对它的热情还在，经常看到一些粉丝大佬，自己创作各种风格的人物形象。见过3D版的《火影》人物，见过美漫风格的《火影》人物，还见过崩坏版本的画风。那么问题来了，请问下面这种是……
### [奥特银河格斗第二季预告 光之国全战力出击 爱迪和贝老白参战](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A09CJ500.html)
> 概要: 期待已久的奥特银河格斗第二季预告，在近日正式公开，这次的第二季单单从预告来说，看点已经超过了第一季了，下面带来具体的说明和解释，本次的奥特银河格斗可以说是大场面排面十足上来就是昭和奥特六兄弟仍披风的……
### [阿凯的八门遁甲可以超越火影，为何跟卡卡西交战却总是五五开？](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A0F89T00.html)
> 概要: 迈特凯作为火影忍者中超强的存在，他这个人物设定是很特别的。阿凯似忍者非忍者。准确地来说，阿凯并非真正的忍者。因为他连最基本的忍术都不会。在小时候，因为忍术不行，所以多次被忍者学校 所淘汰。一直想进入……
### [继蔡徐坤后B站又被律师函，歪嘴战神要求阿B下架作品，并道歉](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A07BEZ00.html)
> 概要: 近日，一则新闻引起了ACG次元饭君的注意，《歪嘴战神》系列影视作品制作方一风之音影视，向B站发出了侵权通知函，要求小破站立刻删除B站鬼畜区的龙王系列作品，因其作品是未经所有许可擅自发布上传二次剪辑的……
### [《风云》漫画，聂风的六大奇遇，魔心渡并非最重要](https://new.qq.com/omn/20200820/20200820A0EKV700.html)
> 概要: 1.凌云窟中得到血菩提。《风云》漫画第一部中，凤溪村一战后，聂风受到重创，无意中逃到了凌云窟，而凌云窟中刚好有一种名为血菩提的异果，这种果子不仅具有疗伤的能力，更具有提高功力的效用，聂风受了重伤本来……
### [今年国漫热度超日漫，来看看上半年都有哪些值得一看的人气国漫吧！](https://new.qq.com/omn/20200819/20200819A0L72800.html)
> 概要: 今年上半年国漫的势头很猛（热度比日漫高），新作续作接二连三的出，人气和质量都在线的也有好几部，今天就来说几部我个人觉得值得一看的国漫。《我的三体之章北海传》    讲述了地球文明被三体用一种叫……
### [广州第24届酷狗蘑菇×萤火虫动漫音乐嘉年华开幕！](https://acg.gamersky.com/news/202008/1314115.shtml)
> 概要: 广州第24届“酷狗蘑菇×萤火虫动漫音乐嘉年华 ”即将于8月21日-23日在广州保利世贸博览馆举办！大门马上开启。
### [《海贼王》988话情报：毛皮族参战 大妈找回宙斯](https://acg.gamersky.com/news/202008/1314267.shtml)
> 概要: 《海贼王》988话情报公开，大妈找到了路飞，直接开战，大妈展现了自己的实力，众人很是担心要怎么同时对付两个实力超群的家伙。
# 财经
### [武汉举办水上电音节 外交部回应:望外媒把中国真实情况报道回欧美](https://finance.sina.com.cn/china/bwdt/2020-08-20/doc-iivhuipn9754821.shtml)
> 概要: 原标题：武汉举办水上电音节，外交部回应：望外媒把中国真实情况报道回欧美 8月20日，外交部发言人赵立坚主持例行记者会。有记者提问，是否听说武汉上周举办了水上电音节...
### [世界那么大 我为什么选择留在东莞？](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2020-08-20/doc-iivhuipn9756257.shtml)
> 概要: 来源：南风窗 作者 | 黄冬咚 在位处珠江东岸的东莞穿梭，几乎分不清哪是乡村，哪是城镇，街上永远有大片的年轻脸庞。每一寸土地都覆盖着厂房与高楼...
### [创业板两融交易机制将优化 投资者要注意啥？](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-08-20/doc-iivhuipn9755637.shtml)
> 概要: #创业板两融交易机制将优化# 投资者要注意啥？官方解读来了↓ 下周一，创业板改革并试点注册制的首批企业就要上市了，符合条件的投资者将可以参与创业板交易。
### [女网红在“快手”直播中发布大量淫秽言论  被青海公安行拘](https://finance.sina.com.cn/china/2020-08-20/doc-iivhuipn9757473.shtml)
> 概要: 原标题：“快手”直播中发布大量淫秽言论，女网红被拘 据青海省海南藏族自治州共和县公安局微信公众号“共和公安”8月19日消息，按照县委网信办《关于印发共和县开展网络直播行...
### [修订后的《预算法实施条例》自2020年10月1日起施行](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-08-20/doc-iivhuipn9753547.shtml)
> 概要: 原标题：（受权发布）中华人民共和国国务院令 第729号 新华社北京8月20日电 中华人民共和国国务院令 第729号 现公布修订后的《中华人民共和国预算法实施条例》...
### [阿里回应淘宝多名卖家制售假录取通知书：涉事商家已处罚](https://finance.sina.com.cn/china/2020-08-20/doc-iivhvpwy2132872.shtml)
> 概要: 阿里回应淘宝多名卖家制售假录取通知书：涉事商家已处罚 @中国新闻网 8月20日消息，近日，有媒体在淘宝网检索关键词“录取通知书”时发现...
# 科技
### [美国如果把根域名服务器封了，中国会从网络上消失？](https://segmentfault.com/a/1190000023696737)
> 概要: 作者：卫剑钒来源：公众号微月人话自从美国宣布“清洁网络”行动后，很多懂点网络的人，第一反应是，美国人会下手根域名服务器吗？这种忧虑可不是一年两年了。2014年6月24日的《人民日报》上引用专家发言：“......
### [英伟达 RTX 30 系列显卡最新消息：已通过韩国认证，RTX 3090 是单芯片](https://www.ithome.com/0/504/550.htm)
> 概要: IT之家 8 月 20 日消息 根据推特爆料者 @kopite7kimi 的消息，英伟达 PG133A 显卡主板已经通过韩国的认证。外媒 VideoCardz 指出， PG133A 显卡主板是为英伟达......
### [软银对其 5G 网络获得美国政府 “清洁”状态认可感到高兴](https://www.ithome.com/0/504/497.htm)
> 概要: 北京时间 8 月 20 日消息 据路透社报道，日本无线运营商软银公司本周四表示，该公司对于美国政府称其 5G 网络处于 “清洁”状态感到高兴。近日，美国政府提出了一项 “净网计划”（Clean Net......
### [The AWS Controllers for Kubernetes](https://aws.amazon.com/blogs/containers/aws-controllers-for-kubernetes-ack/)
> 概要: The AWS Controllers for Kubernetes
### [Show HN: A list of 470 static analysis tools](https://analysis-tools.dev)
> 概要: Show HN: A list of 470 static analysis tools
### [药店救得了自己吗？](https://www.huxiu.com/article/376910.html)
> 概要: 你有多久没去药店买药了？这个问题的答案，实际上折射的是药店的生存现状。据中康CMH统计，受疫情影响，2020年Q1药品终端市场大幅下滑。预计2020年全年，中国药品市场规模约为1.78万亿元，较201......
### [菜鸟正在露出真面目](https://www.huxiu.com/article/376233.html)
> 概要: 出品｜虎嗅Pro会员作者｜刘宇豪头图｜视觉中国供应链部门在企业内部的“弱势”地位，是过去30年间存在于中国企业身上的一个普遍现象。其症状表现往往反映为，供应链部门面对诸如销售、运营、产品等核心业务部门......
### [如何准备一场成功的 SQL 面试？](https://www.tuicool.com/articles/bMz2ea)
> 概要: 本文最初发布于 towards data science 网站，经原作者授权由 InfoQ 中文站翻译并分享。SQL 是用于数据分析和数据处理的最重要的编程语言之一，因此与数据科学相关的工作（例如数据......
### [天眼查：饲料行业加速洗牌，我国近十年饲料相关企业注册增速稳定在8%左右](https://www.tuicool.com/articles/IvqeQzz)
> 概要: 【猎云网（微信：）北京】8月20日报道据央视财经报道，随着7月1日，饲料内禁止添加抗生素政策生效，饲料生产成本有所上升。另外，今年以来玉米、豆粕价格持续走高，也对养殖户和饲料企业造成了不小的影响。而为......
# 小说
### [我是狠人大帝的同乡](https://m.qidian.com/book/1016103708/catalog)
> 作者：老老炮儿

> 标签：时空穿梭

> 简介：穿越到遮天这种高危世界，还是剧情开始的二十万年前，被系统弄成圣体的杨玄表示亚历山大，然而...看着面前拿着鬼脸面具的邻家小丫头，后背直冒冷汗的杨玄，心中是一万匹草泥马奔腾而过。“能给我换个世界吗？！！！！！！！”p.s.非遮天同人的无限流，不喜勿喷

> 章节总数：共331章

> 状态：完本
# 游戏
### [Xbox Series X的售价可能比你想象的更贵](https://www.3dmgame.com/news/202008/3795593.html)
> 概要: Xbox Series X的价格可能比大多数人想象的要贵，至少这是微软最近公开的消息所暗示的那样。此前有传言称微软已经准备好不顾生产成本以比PS5更低的价格推出。这真的有可能发生吗?根据微软近日披露的......
### [《恶魔之魂：重制版》韩国游戏评级通过 准备受虐](https://www.3dmgame.com/news/202008/3795624.html)
> 概要: 之前在PS5游戏发布会上，《恶魔之魂： 重制版》正式公布，让众多玩家期待无比。今日(8月20日)据外媒Wccftech报道，《恶魔之魂：重制版》已于上周(8月13日)通过韩国游戏评级，评级为“青少年不......
### [有中文！《超次元游戏海王星》动画今秋登陆Steam](https://www.3dmgame.com/news/202008/3795603.html)
> 概要: 根据Idea Factory Intl官推公开的新消息，为了纪念《超次元游戏海王星》系列10周年，《超次元游戏海王星》动画将于2020年秋季登陆Steam平台，其中还包含Nep的暑假OVA内容，支持日......
### [Steam《梅雨之日》今日发售 支持中文、售价18元](https://www.3dmgame.com/news/202008/3795597.html)
> 概要: 今日（8月20日），第一人称独立休闲游戏《梅雨之日》已经正式登陆Steam平台，国区售价18元，支持简体中文，以下为官方公开的相关细节。Steam商城页面截图：游戏介绍：这一家人正打算外出前往游乐园，......
### [《创之轨迹》新截图发布 部分DLC服装预览图已公开](https://www.3dmgame.com/news/202008/3795618.html)
> 概要: 今日（8月20日），Falcom官方公开了《英雄传说：创之轨迹》的新一批截图，主要展示了游戏中的部分角色。该作将于2020年8月27日发售，登陆PS4平台，中文版同步推出。角色人设图一览：部分DLC服......
# 论文
### [Identifying Causal Structure in Dynamical Systems](https://paperswithcode.com/paper/identifying-causal-structure-in-dynamical)
> 日期：6 Jun 2020

> 标签：CAUSAL IDENTIFICATION

> 代码：https://github.com/baumanndominik/identifying_causal_structure

> 描述：We present a method for automatically identifying the causal structure of a dynamical control system. Through a suitable experiment design and subsequent causal analysis, the method reveals, which state and input variables of the system have a causal influence on each other.
